<?xml version="1.0" encoding="US-ASCII"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>mZero</title>
		<description>Ideias para simplificar</description>
		<link>http://mzero.co</link>
		<atom:link href="http://mzero.co/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
				<item>
					<title>Só mais uma coisa...</title>
					<description>&lt;h3 id='s_mais_uma_coisa'&gt;Só mais uma coisa&amp;#8230;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É a frase que aparentemente surge para melhorar algo mas que acaba por criar o efeito inverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É corrigir mais uma linha, mais um capítulo, mais um slide na apresentação, mais um detalhe no vestido ou maquilhagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na China conta-se a história de dois pintores que decidem competir na produção de um desenho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um deles mais rápido desenha uma serpente fabulosa e observando que o seu adversário estava ainda longe de acabar decide adicionar patas a esta serpente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto fazia este retoque o adversário terminou levando à derrota da &amp;#8220;serpente com patas&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai o ditado chinês: &amp;#8220;Não vale a pena pintar patas na serpente.&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveite o dia de hoje e pense se os seus &amp;#8220;Só mais uma coisa&amp;#8221; não são afinal serpentes fabulosas nas quais no sentido de as melhorar está por si só a criar o efeito inverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog tem mais &amp;#8220;uma coisa&amp;#8221;, invisível mas importante. A sua distribuição é a partir de hoje feita de forma mais legível para as vossas caixas de correio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 10 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Sat, 10 Aug 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/08/10/coisa.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/08/10/coisa.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Emagrecer e simplificar</title>
					<description>&lt;h3 id='emagrecer_e_simplificar'&gt;Emagrecer e simplificar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um excesso de 3500 calorias dia para além do que o corpo consegue metabolizar corresponde a cerca de 500 g de gordura acumulada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja: por cada 10 calorias que o nosso corpo não consome correspondem a cerca de 1,5 gramas de gordura acumuladas por dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 calorias a mais todos os dias durante um ano corresponde a mais de meio quilo, 20 por dia a mais de um quilo&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ao fim de um ano ganhamos mais 3 quilos então em média o nosso consumo foi de 60 calorias diárias a mais para o nosso peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engordar ou emagrecer de forma natural são movimentos graduais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu chamarei engordar - complicar e emagrecer descomplicar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se opta por uma vida mais simples entramos num processo de descomplicação. Este processo tal qual o emagrecimento deve ser gradual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No processo de emagrecimento também existem jejuns ou períodos de redução calórica grandes mas o processo mais eficaz é o processo gradual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se revertermos o processo ao contrário de 60 calorias a menos por dia significa três quilos a menos no final do ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplificar é antes de mais criar movimentos diários, breves e consistentes de descomplicação.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em 10 minuto podemos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a nossa secretária&lt;/strong&gt; deitando fora todas a canetas que deixaram de escrever, papeis que perderam a validade ou objetos que já não são contextuais estarem em cima da mesa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar todos os ficheiros&lt;/strong&gt; que já não fazem sentido estarem no nosso computador: Fotos, documentos, programas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Libertar de objetos desnecessários uma prateleira&lt;/strong&gt; na nossa sala ou local de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despejar e limpar uma gaveta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selecionar roupa ou sapatos&lt;/strong&gt; que já não precisamos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar o carro&lt;/strong&gt; de papeis e outros objetos que acumularam.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a pasta, mochila ou mala&lt;/strong&gt; que carregamos diariamente para o emprego.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que a tarefa não fique completada, pode sempre voltar no dia seguinte ao que deixou por acabar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retorno à simplificação deve ser consistente até a área que se propôs simplificar estar livre de complicações desnecessárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem quer emagrecer de forma natural coloca a sua constante atenção no seu objetivo durante um período de tempo proposto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onde vai aplicar os seus 10 minutos hoje?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 9 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Fri, 09 Aug 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/08/09/emagrecer.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/08/09/emagrecer.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Recomeçar</title>
					<description>&lt;h3 id='recomear'&gt;Recomeçar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se estamos em férias pode ser a altura ideal para quebrar hábitos antigos iniciando outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo não nos encontrando de férias, os dias são maiores e existe mais tempo e espaço que pode ser utilizado para reflectir como gostariamos de estar assim que os dias fiquem de novo mais curtos e a rotina se volte a instalar de uma forma mais presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste processo de recomeçar novos hábitos e às vezes novas vidas antes de perguntarmos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com posso&amp;#8230;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como devo&amp;#8230; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como quero&amp;#8230; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E antes de começar a adicionar mais um hábito ou a criar uma nova vida faça apenas uma pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que posso simplificar ou eliminar relacionado com os meus hábitos ou vida antiga?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reduzir torna-se assim a preparação essencial do terreno para o que queremos criar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de enchermos um bloco de notas com o que é importante fazer para que os nossos sonhos se realizem e novos hábitos surjam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Defina nessa lista a prioridade de eliminar tudo o que já não faz parte desse mesmo sonho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem cultiva a terra e a disponibiliza para a próxima colheita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 15 de Julho de 2013.&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/07/15/recomecar.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/07/15/recomecar.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Gritar não nos torna mais visíveis</title>
					<description>&lt;h3 id='gritar_no_nos_torna_mais_visveis'&gt;Gritar não nos torna mais visíveis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hoje anulei a minha subscrição no G+, limpei a minha wall no Facebook e tomei a decisão de continuar a promoção do &lt;a href='https://www.google.com'&gt;Retiro Urbano&lt;/a&gt; essencialmente por email. Retirei também o mZero de qualquer rede social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A divulgação é feita agora única exclusivamente por email.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunciar no G+, no Facebook e no Twitter não nos torna mais visíveis mas pelo contrário, torna-nos mais um no meio de milhares que postam a cada minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E neste caso, gritar mais alto - anunciar mais, fazer mais likes ou shares não resulta, porque quanto mais gritamos mais corremos o risco de sermos ignorados e afastados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surge a questão: onde queremos colocar a nossa atenção? Em visitas constantes à nossa página para verificar o nosso status ou utilizar esse tempo para fazer o trabalho que realmente importa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão 2 de Julho de 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/07/02/gritar.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/07/02/gritar.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Sabe o que significa Vicária?</title>
					<description>&lt;h3 id='sabe_o_que_significa_vicria'&gt;Sabe o que significa Vicária?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Significa passar por uma experiência sobre forma de imaginação a partir dos sentimentos ou ações de uma outra pessoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os filmes, a publicidade, os jogos de vídeo, os livros conseguem criar esta sensação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Vicariar&amp;#8221; é inspirador, pode dar-nos soluções quando observamos como o herói da nossa série preferida resolve um impasse ou a biografia de alguém que admiramos nos faz ver o mundo com os outros olhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Vicariar&amp;#8221; pode tornar-se no também numa tendência de viver o mundo pelos olhos daqueles que admiramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode tornar-se tão viciante como qualquer substância química.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se esperamos com antecipação o próximo episódio de uma série, colecionamos histórias de sucesso dos famosos nas revista cor-de-rosa, devoramos romances com histórias perfeitas de amor ou histórias que inspiram coragem, ação ou violência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trocamos a nossa satisfação de &lt;strong&gt;fazer algo inspirador&lt;/strong&gt; pela satisfação de &lt;strong&gt;ver fazer algo inspirador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando isto acontece o nossos sonhos, o nosso potencial fica em modo de espera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um passo importante pode ser observar o que nos inspira nas histórias que consumimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E fazer a pergunta sincera a nós mesmos - Qual é o meu sonho que estas histórias refletem e que só a partir da vicária tenho acesso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pergunta seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E porque não?&lt;/strong&gt; (opcional - faça o sorriso da sua personagem preferida.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 26 de Junho de 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/06/24/vicaria.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/06/24/vicaria.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Utilizador ou Criador?</title>
					<description>&lt;h3 id='utilizador_ou_criador'&gt;Utilizador ou Criador?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Numa viagem Porto -&amp;gt; Lisboa que durou cerca de três horas pela auto estrada fez-me viajar pelo tempo e por outras viagens que realizei no passado, sem autoestrada, com recurso a mapas e um tempo bastante superior de deslocação entre partida e chegada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai foi fácil pensar nos automóveis e do tempo onde por exemplo não havia espelho retrovisor exterior, nem à direita nem à esquerda. Os vidro subiam e desciam com uma manivela e as mudanças eram manuais. Viajar exigia efetivamente a utilização dos cinco sentidos e pressionar o acelerador hoje substituído pelo &amp;#8220;cruise control&amp;#8221;, onde a velocidade se mantém constante e em alguns caso até varia segundo a distância do veículo da frente. Estacionar era sem sensores, câmaras ou direção assistida. E hoje existem mesmo sensores que determinam o ritmo do limpa vidros segundo a quantidade de precipitação ou que acendem as luzes quando a luminosidade exterior diminui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viajar de automóvel é hoje muito semelhante ao piloto automático dos aviões onde o piloto faz a gestão do descolar e da aterragem deixando o resto para o computador de bordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso dos automóveis hoje é possível praticamente só dar a direção ao veículo e seguir as instruções de todos os preciosos sensores que avisam onde voltar e que botão carregar a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas além dos automóveis ouras áreas da nossa vida têm sido transformadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cozinhamos utilizando robôs&lt;/strong&gt; que conseguem produzir pão ou a mais complexa das iguarias que já mais imaginaríamos cozinhar de forma simples e com o mínimo de esforço nosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O GPS&lt;/strong&gt; dá-nos a distância e instruções necessárias para chegar ao local que desejamos em alguns segundos. Injetamos-lhes números ou uma morada e é nos indicado o percurso mais fácil dispensando assim mapas ou o muito antigo hábito de &amp;#8220;perguntar até chegar lá&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos utilizar a rede de transportes públicos&lt;/strong&gt;, chegando de forma rápida ao local pretendido, tornando a nossa mobilidade mais eficaz numa relação de tempo energia despendida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Existem medicamentos que com um copo de água ou até mesmo sem ele tornam possível aliviar sintomas&lt;/strong&gt; de forma quase imediata, poupando-nos a dores crónicas ou a situações de desconforto que nos impedem de desempenhar o nosso dia a dia de forma confortável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por um custo relativamente baixo podemos pagar a alguém que nos faça a refeição.&lt;/strong&gt; Existem restaurantes das mais variadas proveniências e que nos permitem uma alimentação quase personalizada e diversa. Cozinhar pode ser assim um hábito que podemos delegar sem perder uma grande qualidade nos alimentos que consumimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos escolher os produtos alimentares que queremos e adquiri-los pela internet&lt;/strong&gt;. Algumas horas depois temos as compras à porta. O que nos poupa tempo e talvez dinheiro em deslocações e procura de alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos criar um blog ou uma página na internet sem entender nada de programação&lt;/strong&gt; deixando o tempo disponível efetivamente para a criação de conteúdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A vida tornou-se assim mais fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pergunta que podemos fazer é até que ponto a facilidade e a mecanização nos torna meros utilizadores da vida e não criadores da mesma?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que é indescritível chegar a um lugar ermo apenas com uma bússola e um mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cozinhar uma refeição para a família onde desde as compras à preparação estivemos presentes e participamos no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobrir que as nossas maleitas são na maior parte da nossa responsabilidade e rescrever essa história tornando-nos criadores da nossa saúde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praticar exercícios simples com regularidade que tornam o ginásio menos necessário e ao mesmo tempo nos ensinam a descobrir o nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confiar nas pernas como meio de deslocação mais adequado à nossa condição humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprender um mínimo de programação e mudar um pequeno detalhe no blog ou a página de internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio desta semana é fazer um inventário de algumas tarefas que somos apenas utilizadores e assumir o compromisso de nos tornarmos criadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no fim do dia poder dizer - eu fiz isto e deixei a minha marca criativa no mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizador ou Criador?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceitam o desafio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 17 de Junho 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/06/17/utilizador-criador.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/06/17/utilizador-criador.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Chama-se Andy Marshall e é mecânico de aviões</title>
					<description>&lt;h3 id='chamase_andy_marshall_e__mecnico_de_avies'&gt;Chama-se Andy Marshall e é mecânico de aviões&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este engenheiro da companhia EasyJet ganhou o prémio Spirit Awards pelo seu desempenho em 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andy entendeu que a qualidade do trabalho dos seus mecânicos na reparação e manutenção dos aviões dependiam grandemente de outros fatores como a forma como se alimentavam, como se exercitavam e a como regulavam os seus padrões de sono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inspirado com esta ideia criou um curso interno sobre nutrição baseado nos seus conhecimentos. A companhia aérea entendeu a dimensão do que estava a ser proposto e apoiou-o mobilizando enfermeiros, fisioterapeutas e nutricionistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O resultado foi algo que beneficiou não só o Andy mas também os seus colegas de trabalho e todos os que trabalham e viajam nesta companhia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando pensamos que um homem pode fazer a diferença pela revolução podemos também pensar que um homem pode fazer a diferença pela evolução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criando novos padrões evolutivos na sua comunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acredito que no passado as revoluções eram as formas preferenciais de trilhar novos caminhos e quebrar ciclos antigos. E continuam apesar e tudo a ser uma opção possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas como o Andy mostram que a mudança e os novos ciclos também podem ser conseguidas não de forma súbita mas de forma gradual. Aqui e agora onde estamos, criando maior benefício, conhecimento e transformação no maior grupo de pessoas possível que vai por sua vez beneficiar as pessoas mais próximas desse grupo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cinco ideias para se tornar um conspirador evolucionário.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pergunte: O que posso fazer durante esta semana pelas pessoas mais próximas?&lt;/strong&gt; Um passeio a pé por um local que conhece bem. Cozinhar e partilhar uma refeição saudável com mais regularidade. Exercitarem-se juntos no parque ou em casa de forma consistente (&amp;#8230;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que o apaixona e que pode partilhar?&lt;/strong&gt; - agora! Sem ter de fazer qualquer curso ou absorver mais conhecimento. Geralmente é aquele assunto que é capaz de conversar durante horas. Ou uma formação que fez e que está a aplicar de forma prática na sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pergunte: O que o impede de dar esse passo?&lt;/strong&gt; - Compreenda que na maior parte das vezes os outros, o patrão, o estado não são mais que barreiras criadas por nós para nos manter na nossa área de conforto, culpando alguém por não querermos sair dela.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mova-se passo a passo&lt;/strong&gt; com uma atitude minimalista. As ideias simples e que envolvem poucos recursos são as mais fáceis de assimilar. Atividades que envolvem roupas especiais, adereços caros ou localizações exóticas embora mais atrativas numa primeira fase, tornam-se um obstáculo a longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alie-se a alguém&lt;/strong&gt; se acha que sozinho não consegue, conspirem juntos e criem pela partilha das vossas paixões e capacidades.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Querem partilhar a vossa conspiração evolucionária? &lt;a href='mailto:lourencoazevedo@gmail.com'&gt;&amp;#108;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#097;&amp;#122;&amp;#101;&amp;#118;&amp;#101;&amp;#100;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#103;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num voo entre Amesterdão e Portugal, 4 de Junho 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Tue, 04 Jun 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/06/04/andy.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/06/04/andy.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Aprender a focar</title>
					<description>&lt;h3 id='aprender_a_focar'&gt;Aprender a focar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A ideia que pode ser transmitida do foco é a do samurai que consegue apesar de todas as adversidades manter o seu caminho resultado de uma concentração sobre-humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tinha esta ideia de que quanto maior o foco maior seria as possibilidades de sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até ao dia em que fiz o exame final do Curso de Medicina Tradicional Chinesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este exame é um conjunto de cinco anos de Estudo de várias matérias, falhar este exame significava na altura ter de esperar mais um ano para o fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não havia segunda chamada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante os meses que antecederam o exame estudei os temas propostos e planei com antecedência os dois dias em que estava dividido - um após o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui ao ponto de comprar alimentos especiais para estar mais focado nesse dia, acordei à hora prevista, revi o material, almocei a jantei a minha fórmula especial de alimentos que me iam garantir foco e clareza mental para o grande momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E estava mesmo focado, não me lembro de estar tão focado até ai como naquele dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cheguei ao exame pontualmente e comecei a responder às perguntas durante as três horas que demorava a prova, as respostas estavam claras e concisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;estava já com dois terços das perguntas respondidas quando me pediram o exame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(!!!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;tinham passado três horas e eu estava tão concentrado, tão focado que nem dei pelo tempo passar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiquei arrasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei para casa desanimado e bastante pessimista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liguei para uma amiga minha na manhã seguinte e contei-lhe a história eram 10h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de me ouvir ela disse-me: &amp;#8220;sabes o que deves fazer? Sai de casa e compra uma orquídea&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tentei explicar-lhe que havia outro exame nesse dia, que tinha de estudar mais e que nem sequer sabia onde comprar uma orquídea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sugestão manteve-se do outro lado da linha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceitei o desafio e saí de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quase três horas depois era o feliz possuidor de uma orquídea em cima da secretária.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto já era tarde. Fiz um almoço rápido e resolvi que devia fazer Chi Kung depois do almoço, quando terminei estava a meio da tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudar tornou-se difícil naquele dia, estava inquieto, não me conseguia concentrar, sentava-me e levantava-me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidi ir como estava, fechar os livros e dirigir-me para a escola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E esse exame correu muito bem e terminei antes do tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final passei nas dois provas um por muito pouco (mesmo) e o segundo foi bastante acima da média.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto aprendi que estar focado é manter a visão periférica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrever esta visão periférica é mais difícil do que descrever o que não é a esta visão.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta visão é perdida quando ficamos focados num só ponto e acreditamos que por isso mesmo não existe solução, que não existe plano B, existe tensão, existe ansiedade e muitas vezes desespero, às vezes acompanhado por tensão física nos ombros ou no estômago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho descoberto ao longo do tempo algumas atividades que me ajudam a criar essa visão periférica para além de sair de casa e ir comprar uma orquídea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas atividades são tarefas que exigem largar o foco do momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estou bloqueado a escrever um artigo ou a criar algo, sair de casa e ir correr ou treinar não é simples. Parece que naquela altura nada pode ajudar a não ser escrever ou ficar ali até a resposta surgir. Mas tenho aprendido que quanto mais oposto for essa tarefa melhor é o resultado.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algumas das minhas tarefas de eleição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Treinar movimentos ou técnicas de Chi Kung que não treino habitualmente&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Andar de bicicleta&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Correr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Caminhar durante 20 minutos&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Passear o cão&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cozinhar&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tarefas domésticas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bricolage&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tomar um banho&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Telefonar a alguém e sair&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quais são os vossos becos sem saída?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como lidam com eles?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partilhem comigo as vossas descobertas - &lt;a href='mailto:lourencoazevedo@gmail.com'&gt;&amp;#108;&amp;#111;&amp;#117;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#097;&amp;#122;&amp;#101;&amp;#118;&amp;#101;&amp;#100;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#103;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amsterdão, 1 de Junho de 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Sat, 01 Jun 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/06/01/aprender-a-focar.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/06/01/aprender-a-focar.html</guid>
				</item>
		
				<item>
					<title>Compreender para simplificar</title>
					<description>&lt;h3 id='compreender_para_simplificar'&gt;Compreender para simplificar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Em Maio de 2013 numa sexta-feira preparava-me para escrever um post no meu blog a &lt;a href='http://devagar.org/chikung'&gt;Arte do Cultivo da Quietude&lt;/a&gt;, quando teclei o endereço foi-me informado que o site tinha sido alvo de um ataque informático e estava suspenso por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A interrupção foi breve até que a paz fosse restabelecida, no entanto, este pequeno incidente fez-me pensar como é fácil criar dependência de um sistema que:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Não compreendemos&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Em que somos utilizadores com mobilidade bastante reduzida&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Em que existem demasiados intermediários entre o que fazemos até ao resultado final&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Esta reflexão levou-me a aceitar o desafio de reativar as Viagens Ilimitadas sobre a forma do projeto Zero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog permite a mim que escrevo uma controle total dos processos de edição e o desafio de ser eu o criador do meu próprio sistema. Pode ser totalmente reprogramado e configurado à minha vontade e prazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso resulta numa liberdade total que não está dependente de qualquer empresa externa a mim como o Wordpress, o Google ou outras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem o lê, o meu compromisso é a de criar uma experiência efetiva de leitura sem anúncios ou demasiados links.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imaginem-se ler um livro que tem incluída publicidade entre cada página ou referências constantes que o levam a outros livros ou a outros assuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O panorama da escrita e publicação está mudar no sentido de uma maior simplicidade para que quem quer ler e aprender o possa fazer efetivamente sem distrações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem escreve esse deve ser o compromisso a assumir com os seus leitores - criar um ambiente minimalista que acolha a sua escrita, para quem lê essa deve ser o requisito mínimo - procurar conteúdos o menos poluídos possíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas as atitudes expressam para mim um mentalidade mais próxima da ecologia. Esse passo no sentido de algo mais ecológico e simples só se consegue quando compreendemos a fundo o que nos rodeia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog só é possível porque estudei alternativas para mudar para algo mais simples o que seria impensável à alguns meses atrás. Tive de mergulhar em linguagens de programação por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquilo que queremos simplificar deve primeiro ser compreendido a fundo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem compreender o ciclo de degradação dos materiais é natural que continue a poluir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem compreender como os vários alimentos afetam o meu corpo é natural que não crie escolhas alimentares e hábitos de vida mais conscientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu quero uma vida livre de dividas devo primeiro compreender a forma como gasto o meu dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mesmo se passa com a vontade de simplificar a nossa Saúde, vida pessoal ou profissional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compreender leva à simplificação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica o desafio para esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa 27 de Maio de 2013&lt;/p&gt;</description>
					<pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
					<link>http://mzero.co/2013/05/27/compreender-para-simplificar.html</link>
					<guid isPermaLink="true">http://mzero.co/2013/05/27/compreender-para-simplificar.html</guid>
				</item>
		
	</channel>
</rss>