<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
  <title>mZero</title>
  <link href="http://mzero.co/"/>
  <link type="application/atom+xml" rel="self" href="http://mzero.co/atom.atom"/>
  <updated>2014-01-28T15:23:22+01:00</updated>
  <id>http://mzero.co/</id>
  <author>
    <name>Lourenco de Azevedo</name>
    <email>lourencoazevedo@devagar.org</email>
  </author>

  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2014/01/28/reset</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2014/01/28/reset.html"/>
    <title>Reboot!</title>
    <published>2014-01-28T00:00:00+01:00</published>
    <updated>2014-01-28T00:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Podemos num computador tomar três acções: Recomeçar, Reiniciar, Reinstalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomeçar utiliza-se quando queremos ligar o computador. Tudo começa do início. Durante o dia de trabalho se o computador está lento muitas vezes ajuda a desligar e ligar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiniciar é um utilizado quando o computador bloqueia e não responde e mais nada resulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reinstalar torna-se necessário quando o sistema operativo está corrompido e nenhuma das outras hipóteses anteriores se mostra eficaz. Significa começar do zero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa das últimas aulas de Chi Kung discutíamos o que nos fazia recomeçar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu embora não seja fumador acredito que em alguns momentos a pausa para o cigarro possa ser recomeçar ou mesmo reiniciar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um aluno deu a ideia das maravilhas que um quadrado de chocolate pode fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora ambas seja válidas existem de certo outras possibilidades mais simples, mais baratas e mais saudáveis.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dormir&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Cozinhar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Exercício físico&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Caminhar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Desconectar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como seres humanos acredito que no dia a dia consoante os desafios que encontramos podemos também, Recomeçar, Reiniciar e Reinstalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas em linguagem humana prefiro as palavras Parar, Recuperar e Reconstruir.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parar&lt;/strong&gt; significa utilizar os pequenos momentos no dia a dia. Nem sempre é claro onde podemos parar no tsunami de afazeres que estão em alguns casos já presentes assim que o despertador toca. Mas quando observamos com atenção, existe aquele momento em que em vez de parar é escolhido consultar o telefone, ou a rede social, ou as horas, ou ligar a televisão quando se chega a casa, ou dizer uma piada quando o silêncio está disponível para ser aproveitado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperar&lt;/strong&gt; requer mais tempo e requer encontrar um contexto que seja possível recuperar do dia ou da semana ou de um momento pontual mais intenso. A tendência pode ser a de acreditar que recuperar está relacionado com algo que pode ser adquirido e que sem isso não é possível. Temos o que necessitamos para recuperar. Recuperar não significa apenas parar e desconectar. Passar algum tempo com família ou amigos é uma forma de recuperação. Existem também as actividades que nos nutrem e que nos colocam em contacto connosco. Essas actividades muitas vezes encontram-se esquecidas e só pelo facto de serem recuperadas trazem energia para toda a semana.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconstruir&lt;/strong&gt; implica não só uma acção mas várias que nos auxiliem a recuperar algo que em nós está esquecido. Ás vezes implica um afastamento das causas que nos desconectam da nossa essência. Reconstruir nem sempre é directo pois cada pessoa necessita de uma combinação de factores diferentes. Algo poderá ter de ser simplificado para que seja possível criar espaço para essa reconstrução. Pode levar tempo e é de certo útil fazer uso dos dois processos anteriores. Parar e Recuperar. Pode ser necessário estudar mais ou pedir ajuda especializada - Ou ambos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quais são os vossos métodos de criação de possibilidades?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que estão a viver neste momento que possa requerer, parar, recuperar ou reconstruir?&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2014/01/14/facebook</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2014/01/14/facebook.html"/>
    <title>Como deixar o facebook em três parágrafos</title>
    <published>2014-01-14T00:00:00+01:00</published>
    <updated>2014-01-14T00:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Deixar de Publicar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Deixar de Comentar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Deixar de Gostar&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se aceitarem o desafio escrevam-me a contar como foi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quais são as vossas ambições e o que gostariam de fazer de diferente para 2014?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta responder a este email.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ano feliz para todos à medida das vossas expectativas.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/12/20/substitutos</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/12/20/substitutos.html"/>
    <title>Bifes de seitan</title>
    <published>2013-12-20T00:00:00+01:00</published>
    <updated>2013-12-20T00:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Queijo Tofu&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Leite de Aveia&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Leite de soja, arroz e amêndoa&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Mel de Arroz, trigo ou cevada&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Farinheira de soja&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Croquetes de vegetarianos&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Manteiga de sésamo&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Manteiga de amêndoa, amendoim e outras sementes&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Manteiga vegetal&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Natas de soja, aveia e arroz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A questão com os substitutos é que ficamos sempre à espera que eles tenham um sabor e textura do que imitam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim acabamos por comer Queijo Tofu crú entre duas fatias de pão, temperar o seitan como se tempera os bifes com vinho branco e alho ou beber três copos de leite de soja por dia tal como é recomendado com o leite de vaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes alimentos trazem um potencial e possibilidades diferentes. Se não os tratamos como tal acabamos por nunca sentir o que eles realmente nos têm para nos oferecer ou é fácil nos desiludirmos porque os bifes de seitan afinal não sabem a bifes de vaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É como ter um tractor que não ultrapassa os 50km/h, comprar um carro desportivo e chamar-lhe tractor desportivo mantendo a velocidade religiosamente abaixo dos 50Km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomem como desafio aprender como cada um destes produtos é confeccionado e vão descobrir que a bebida de Aveia não inclui nenhum bovino ou caprino no processo ou que a geleia de arroz não é produzida por abelhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já agora uma possível alternativa para a lista acima&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Seitan em vez de Bifes de Seitan&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Tofu em vez de Queijo Tofu&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Bebida de Aveia, Soja, Arroz em vez de leite&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Geleias de arroz, trigo ou cevada em vez de Mel&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Pasta de Sésamo, amêndoa ou amendoim em vez de manteiga&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Pasta ou gordura vegetal para barrar no pão ou cozinhar em vez de manteigas vegetais&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Creme de cozinha de soja, aveia ou arroz em vez de natas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 20 de Dezembro de 2013&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/11/29/box</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/11/29/box.html"/>
    <title>Out of the box</title>
    <published>2013-11-29T00:00:00+01:00</published>
    <updated>2013-11-29T00:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Out of the box&lt;/em&gt; é o termo que define algo que é retirado da caixa e está pronto a funcionar. Aplica-se em tecnologias que não requerem qualquer configuração para se tornarem operativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o computador ou smartphone que se liga e tem tudo o que precisamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por paralelismo estão também incluídas as viagens que se compram nas agências em que tudo está planeado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São os menus que alguns restaurantes oferecem com tudo incluído em que só temos de escolher um número.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As refeições pré preparadas em que basta juntar água, o forno micro ondas ou ambas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São os packs de fim de semana de experiências inesquecíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As máquinas que cozinham todo o tipo de refeições e que basta apenas seguir as instruções e pressionar um botão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dieta 1-2-3 que promete a perca de exatamente cinco quilos numa semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mentalidade pode ser importante quando estamos a começar a desbravar um terreno desconhecido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se as tecnologias não são a nossa área, comprar um computador que basta ligar à corrente e apresente já todo o software instalado e pronto a funcionar pode a longo prazo despertar a curiosidade para querermos saber mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou uma viagem em ambiente controlado a um pais distante pode transformar-se numa vontade de voltar aos mesmo locais por nossa conta e risco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questão é quando na vida é o Out of the box que se torna a opção principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim se escolhe um emprego mais seguro Relacionamentos mais previsíveis Tecnologias sob a qual não temos qualquer controle Ocupar o nosso tempo e recursos com o conhecido e rotineiro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a coca-cola, a penicilina, os post-it, os corn flakes, o pacemaker e até mesmo o plástico foram descobertos por acidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pense nisso da próxima vez que estiver prestes a adquirir algo funcional, planeado e previsível e se essa aquisição ou escolha lhe dá ou lhe limita as possibilidades das quais a vida humana pode ser animada e tornada única.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/11/15/acabar</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/11/15/acabar.html"/>
    <title>Hoje terminei</title>
    <published>2013-11-15T00:00:00+01:00</published>
    <updated>2013-11-15T00:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nas possibilidades todas que existem hoje em começar algo novo, experimentar algo diferente, convido-vos manter a atenção no oposto - a capacidade de terminar algo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O livro que está a ganhar pó na mesa de cabeceira&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;O projeto que temos vindo a adiar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Uma dieta que iniciamos e que estamos tentados a substituir por outra&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Aquele email que está à espera de tempo e espaço para que isso aconteça&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Concretizar a viagem que só é de sonho porque continuamos a querer sonhar em vez de realiza-la&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nesse sentido gostaria de vos desafiar para durante um mês escolherem uma área da vossa vida e não adicionarem mais nada aproveitando esse espaço livre que fica para terminar o que está pendente.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se compram livros não adquiram mais nenhum e terminem aquele que está para ser terminado à já algum tempo.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Se instalam aplicações no vosso telefone ou computador vivam com as aplicações que têm e aproveitem o tempo para organizar o vosso ambiente virtual ou para passar mais tempo desconectados.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Se subscrevem muitos blogs, não subscrevam nenhum e eliminem os que não leem.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Se andam sempre à procura da dieta milagrosa, mantenham-se na que começaram a fazer pelo menos durante 30 dias e observem resultados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E da próxima vez que a pergunta surgir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;#8220;O que andas a fazer&amp;#8221;&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;&amp;#8220;Quais são os teus novos projetos&amp;#8221;&lt;/em&gt; a resposta possa girar mais à volta do que foi finalizado e das possibilidades que esta decisão cria.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/10/24/escolha</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/10/24/escolha.html"/>
    <title>Em vez de...</title>
    <published>2013-10-24T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-10-24T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoje podemos encontrar soluções para tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas soluções prometem retirar-nos do nosso estado actual para um estado mais desejado e onde são prometidas mais possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto a pergunta central que pode ser colocada na raiz da nossa vontade de adoptar uma nova forma de vida, religião, relacionamento, computador ou telefone móvel é se a procura de mais não se resolve pela procura de menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a procura de algo que nos faz felizes não passará antes por deixar algo que nos faz infelizes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se investir a nossa energia numa dieta para perder peso não passará antes por entender o que na nossa alimentação diária nos está a fazer ganhar peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a busca infindável dos alimentos menos oxidantes, mais energéticos e mais na moda não passará antes por eliminar os alimentos que nos enfraquecem e debilitam a nossa Energia Vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se adoptar uma nova tecnologia porque faz mais coisas e é mais moderna não passará antes por compreender em detalhe a que já possuímos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se adoptar uma nova religião porque é mais atractiva ou exótica não passará por compreender e praticar com conhecimento profundo a que já professamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se procurar investir as nossas expectativas na viagem da nossa vida não poderá passar antes por olhar para a nossa vida actual e fazer dela uma viagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica o desafio.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/08/25/goji</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/08/25/goji.html"/>
    <title>A Mentalidade Goji Berry</title>
    <published>2013-08-25T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-08-25T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;As bagas goji foram dos primeiros produtos a abrir as portas para que anualmente exista um fruto, sumo ou suplemento milagroso que durante um ano é catapultado para a fama.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Assim temos também a mentalidade Noni,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A mentalidade Mangostão&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A mentalidade Sementes de Chia&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A mentalidade Aloé Vera&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A mentalidade Kefir&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros ocidentais a tomar contacto com os Hunzas no Paquistão encontraram uma sociedade que ultrapassava os padrões de longevidade até ali conhecidos e julgados possíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Investigações sobre os seus hábitos de vida revelaram que não havia grades segredos. Eram bastante ativos fisicamente, tinham um alimentação simples, vivia num meio não poluído. Afinal não havia o segredo da longevidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Havia algo que eles consumiam na sua alimentação que era único e que não existia na altura no ocidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Óleo de sementes de pêssego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim surge a mentalidade do óleo de sementes de pêssego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foram colhidas sementes de pêssego no Paquistão, foi produzido óleo e vendido a um preço milionário no Reino Unido como o segredo da longevidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questão que se levanta quando adotamos a &amp;#8220;mentalidade goji&amp;#8221; é se de facto é um hábito sustentável no dia a dia e que pode a longo prazo tornar-se algo transformador, ou apenas a adoção da mentalidade do momento em busca do milagre do óleo de pêssego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vimeiro, 23 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/08/10/coisa</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/08/10/coisa.html"/>
    <title>Só mais uma coisa...</title>
    <published>2013-08-10T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-08-10T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;É a frase que aparentemente surge para melhorar algo mas que acaba por criar o efeito inverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É corrigir mais uma linha, mais um capítulo, mais um slide na apresentação, mais um detalhe no vestido ou maquilhagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na China conta-se a história de dois pintores que decidem competir na produção de um desenho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um deles mais rápido desenha uma serpente fabulosa e observando que o seu adversário estava ainda longe de acabar decide adicionar patas a esta serpente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto fazia este retoque o adversário terminou levando à derrota da &amp;#8220;serpente com patas&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai o ditado chinês: &amp;#8220;Não vale a pena pintar patas na serpente.&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveite o dia de hoje ou de amanhã e pense se os seus &amp;#8220;Só mais uma coisa&amp;#8221; não são afinal serpentes fabulosas nas quais no sentido de as melhorar está por si só a criar o efeito inverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 12 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/08/09/emagrecer</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/08/09/emagrecer.html"/>
    <title>Emagrecer e simplificar</title>
    <published>2013-08-09T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-08-09T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Um excesso de 3500 calorias dia para além do que o corpo consegue metabolizar corresponde a cerca de 500 g de gordura acumulada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja: por cada 10 calorias que o nosso corpo não consome correspondem a cerca de 1,5 gramas de gordura acumuladas por dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 calorias a mais todos os dias durante um ano corresponde a mais de meio quilo, 20 por dia a mais de um quilo&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ao fim de um ano ganhamos mais 3 quilos então em média o nosso consumo foi de 60 calorias diárias a mais para o nosso peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engordar ou emagrecer de forma natural são movimentos graduais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu chamarei engordar - complicar e emagrecer descomplicar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se opta por uma vida mais simples entramos num processo de descomplicação. Este processo tal qual o emagrecimento deve ser gradual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No processo de emagrecimento também existem jejuns ou períodos de redução calórica grandes mas o processo mais eficaz é o processo gradual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se revertermos o processo ao contrário de 60 calorias a menos por dia significa três quilos a menos no final do ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplificar é antes de mais criar movimentos diários, breves e consistentes de descomplicação.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em 10 minuto podemos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a nossa secretária&lt;/strong&gt; deitando fora todas a canetas que deixaram de escrever, papeis que perderam a validade ou objetos que já não são contextuais estarem em cima da mesa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar todos os ficheiros&lt;/strong&gt; que já não fazem sentido estarem no nosso computador: Fotos, documentos, programas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Libertar de objetos desnecessários uma prateleira&lt;/strong&gt; na nossa sala ou local de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despejar e limpar uma gaveta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selecionar roupa ou sapatos&lt;/strong&gt; que já não precisamos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar o carro&lt;/strong&gt; de papeis e outros objetos que acumularam.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a pasta, mochila ou mala&lt;/strong&gt; que carregamos diariamente para o emprego.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que a tarefa não fique completada, pode sempre voltar no dia seguinte ao que deixou por acabar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retorno à simplificação deve ser consistente até a área que se propôs simplificar estar livre de complicações desnecessárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem quer emagrecer de forma natural coloca a sua constante atenção no seu objetivo durante um período de tempo proposto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onde vai aplicar os seus 10 minutos hoje?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 9 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/07/15/recomecar</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/07/15/recomecar.html"/>
    <title>Recomeçar</title>
    <published>2013-07-15T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-07-15T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se estamos em férias pode ser a altura ideal para quebrar hábitos antigos iniciando outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo não nos encontrando de férias, os dias são maiores e existe mais tempo e espaço que pode ser utilizado para reflectir como gostariamos de estar assim que os dias fiquem de novo mais curtos e a rotina se volte a instalar de uma forma mais presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste processo de recomeçar novos hábitos e às vezes novas vidas antes de perguntarmos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com posso&amp;#8230;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como devo&amp;#8230; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como quero&amp;#8230; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E antes de começar a adicionar mais um hábito ou a criar uma nova vida faça apenas uma pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que posso simplificar ou eliminar relacionado com os meus hábitos ou vida antiga?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reduzir torna-se assim a preparação essencial do terreno para o que queremos criar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de enchermos um bloco de notas com o que é importante fazer para que os nossos sonhos se realizem e novos hábitos surjam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Defina nessa lista a prioridade de eliminar tudo o que já não faz parte desse mesmo sonho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem cultiva a terra e a disponibiliza para a próxima colheita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 15 de Julho de 2013.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/06/24/vicaria</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/06/24/vicaria.html"/>
    <title>Sabe o que significa Vicária?</title>
    <published>2013-06-24T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-06-24T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Significa passar por uma experiência sobre forma de imaginação a partir dos sentimentos ou ações de uma outra pessoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os filmes, a publicidade, os jogos de vídeo, os livros conseguem criar esta sensação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Vicariar&amp;#8221; é inspirador, pode dar-nos soluções quando observamos como o herói da nossa série preferida resolve um impasse ou a biografia de alguém que admiramos nos faz ver o mundo com os outros olhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Vicariar&amp;#8221; pode tornar-se no também numa tendência de viver o mundo pelos olhos daqueles que admiramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode tornar-se tão viciante como qualquer substância química.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se esperamos com antecipação o próximo episódio de uma série, coleccionamos histórias de sucesso dos famosos nas revista cor-de-rosa, devoramos romances com histórias perfeitas de amor ou histórias que inspiram coragem, acção ou violência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trocamos a nossa satisfação de &lt;strong&gt;fazer algo inspirador&lt;/strong&gt; pela satisfação de &lt;strong&gt;ver fazer algo inspirador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando isto acontece o nossos sonhos, o nosso potencial fica em modo de espera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um passo importante pode ser observar o que nos inspira nas histórias que consumimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E fazer a pergunta sincera a nós mesmos - Qual é o meu sonho que estas histórias reflectem e que só a partir da vicária tenho acesso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pergunta seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E porque não?&lt;/strong&gt; (opcional - faça o sorriso da sua personagem preferida.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 26 de Junho de 2013&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://mzero.co/2013/06/17/utilizador-criador</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://mzero.co/2013/06/17/utilizador-criador.html"/>
    <title>Utilizador ou Criador?</title>
    <published>2013-06-17T00:00:00+02:00</published>
    <updated>2013-06-17T00:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>"Lourenco de Azevedo"</name>
      <uri>http://mzero.co</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Numa viagem Porto -&amp;gt; Lisboa que durou cerca de três horas pela auto estrada fez-me viajar pelo tempo e por outras viagens que realizei no passado, sem autoestrada, com recurso a mapas e um tempo bastante superior de deslocação entre partida e chegada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai foi fácil pensar nos automóveis e do tempo onde por exemplo não havia espelho retrovisor exterior, nem à direita nem à esquerda. Os vidro subiam e desciam com uma manivela e as mudanças eram manuais. Viajar exigia efetivamente a utilização dos cinco sentidos e pressionar o acelerador hoje substituído pelo &amp;#8220;cruise control&amp;#8221;, onde a velocidade se mantém constante e em alguns caso até varia segundo a distância do veículo da frente. Estacionar era sem sensores, câmaras ou direção assistida. E hoje existem mesmo sensores que determinam o ritmo do limpa vidros segundo a quantidade de precipitação ou que acendem as luzes quando a luminosidade exterior diminui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viajar de automóvel é hoje muito semelhante ao piloto automático dos aviões onde o piloto faz a gestão do descolar e da aterragem deixando o resto para o computador de bordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso dos automóveis hoje é possível praticamente só dar a direção ao veículo e seguir as instruções de todos os preciosos sensores que avisam onde voltar e que botão carregar a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas além dos automóveis ouras áreas da nossa vida têm sido transformadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cozinhamos utilizando robôs&lt;/strong&gt; que conseguem produzir pão ou a mais complexa das iguarias que já mais imaginaríamos cozinhar de forma simples e com o mínimo de esforço nosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O GPS&lt;/strong&gt; dá-nos a distância e instruções necessárias para chegar ao local que desejamos em alguns segundos. Injetamos-lhes números ou uma morada e é nos indicado o percurso mais fácil dispensando assim mapas ou o muito antigo hábito de &amp;#8220;perguntar até chegar lá&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos utilizar a rede de transportes públicos&lt;/strong&gt;, chegando de forma rápida ao local pretendido, tornando a nossa mobilidade mais eficaz numa relação de tempo energia despendida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Existem medicamentos que com um copo de água ou até mesmo sem ele tornam possível aliviar sintomas&lt;/strong&gt; de forma quase imediata, poupando-nos a dores crónicas ou a situações de desconforto que nos impedem de desempenhar o nosso dia a dia de forma confortável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por um custo relativamente baixo podemos pagar a alguém que nos faça a refeição.&lt;/strong&gt; Existem restaurantes das mais variadas proveniências e que nos permitem uma alimentação quase personalizada e diversa. Cozinhar pode ser assim um hábito que podemos delegar sem perder uma grande qualidade nos alimentos que consumimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos escolher os produtos alimentares que queremos e adquiri-los pela internet&lt;/strong&gt;. Algumas horas depois temos as compras à porta. O que nos poupa tempo e talvez dinheiro em deslocações e procura de alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podemos criar um blog ou uma página na internet sem entender nada de programação&lt;/strong&gt; deixando o tempo disponível efetivamente para a criação de conteúdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A vida tornou-se assim mais fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pergunta que podemos fazer é até que ponto a facilidade e a mecanização nos torna meros utilizadores da vida e não criadores da mesma?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que é indescritível chegar a um lugar ermo apenas com uma bússola e um mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cozinhar uma refeição para a família onde desde as compras à preparação estivemos presentes e participamos no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobrir que as nossas maleitas são na maior parte da nossa responsabilidade e rescrever essa história tornando-nos criadores da nossa saúde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praticar exercícios simples com regularidade que tornam o ginásio menos necessário e ao mesmo tempo nos ensinam a descobrir o nosso corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confiar nas pernas como meio de deslocação mais adequado à nossa condição humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprender um mínimo de programação e mudar um pequeno detalhe no blog ou a página de internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio desta semana é fazer um inventário de algumas tarefas que somos apenas utilizadores e assumir o compromisso de nos tornarmos criadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no fim do dia poder dizer - eu fiz isto e deixei a minha marca criativa no mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizador ou Criador?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceitam o desafio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 17 de Junho 2013&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
 
</feed>