<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mZero</title>
    <link>http://mZero.co</link>
    <atom:link href="http://mZero.co/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Ideias para simplificar</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Wed, 21 May 2014 11:11:10 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 11:11:10 +0100</lastBuildDate>
 
    
    <item>
      <title>Desactualizar</title>
      <link>http://mZero.co/2014/05/20/dos.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2014/05/20/dos</guid>
      <description>&lt;p&gt;George R.R. Martin o escritor da Guerra dos Tronos/Game of Thrones numa &lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/news/technology-27407502&quot;&gt;entrevista publicada site da BBC&lt;/a&gt; declarou que escreve os seus livros no Wordstar, um processador de texto que utiliza o sistema operativo MS-DOS - Muito popular nos anos 80 antes do surgimento do Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto este senhor já escreveu pelo &lt;a href=&quot;http://www.georgerrmartin.com/bibliography/&quot;&gt;menos 15 livros completos&lt;/a&gt; desde 1977. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acreditar que uma nova ferramenta tem a capacidade de melhorar a criatividade para quem escreve é tão válido como acreditar que um perfume vai melhorar a nossa capacidade de sedução, ou que um telefone móvel da última geração vai mesmo tornar-nos mais produtivos e organizados. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A aposta quando queremos estar focados no que é essencial não é comprar a última actualização mas ter a coragem de “desactualizar” e levar a nossa arte a outro nível - estimulando a criatividade e resiliência, pela utilização dos recursos que estão disponíveis aqui e agora. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é um dos movimentos mais honestos a que nos podemos permitir se o objectivo é preservar o nosso espaço e atenção para efectivamente criar tempo para o que é essencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto o Movimentos Zero foi “desactualizado” e passa a estar alojado &lt;a href=&quot;http://mzero.devagar.org&quot;&gt;neste endereço&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 dias de reflexão pela simplificação</title>
      <link>http://mZero.co/2014/02/10/desafio.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2014/02/10/desafio</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início de Dezembro dediquei-me a um desafio mzero30. Estes desafios
destinam-se a durante um mês criar espaço e tempo para uma actividade que
possa criar pela simplificação possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O último desafio mzero iniciou-se em Dezembro e estando o Ano Novo
aproximar-se investi algum do meu tempo a criar espaço pela simplificação
como quem prepara o terreno para as novas resoluções. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim durante o mês de Dezembro e ainda parte de Janeiro, limpei, reciclei
e simplifiquei. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que aprendi com este desafio: &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Durou mais que um mês, os dias festivos quebraram o ritmo de limpeza com
os afazeres familiares da época. Como qualquer hábito existe o desafios
subjacente da continuidade. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Aprendi que simplificar pela eliminação e arrumação de espaços é uma
forma reveladora de conhecer melhor os meus ciclos e tendências de gestão
do meu espaço. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Que a acumulação e desarrumação são cíclicas. No meu caso descobri que
este ciclo é de cerca de 20 dias. Ou seja, Iniciei este desafio com limpar
a secretária que ao fim de 20 dias começou a necessitar de novo atenção.
O mesmo com as prateleiras ou com os sacos de plástico nas gavetas que
misteriosamente fui colecionado cada vez que ia às compras. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A maior parte das arrumações forma muito breves mas de efeito imediato.
Como limpar a casa de banho de garrafas de champô ou a fruteira de fruta
“fora de prazo”. Ambas as actividades não demoraram mais de 5 minutos. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Entendi que estes movimentos não são tanto uma questão de tempo mas sim
uma questão de prioridades. Habitualmente destinava estas limpezas para
logo após o pequeno almoço antes de sair ou de me sentar a trabalhar. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Manteve-me mais atento durante este período de tempo da necessidade real
ou fictícia de adicionar algo mais ao que já tenho. No caso das aplicações
de computador. Será que preciso mesmo de mais uma aplicação? Ou posso
substituir o que quero fazer por outra semelhante de forma criativa. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Deixo uma lista de 30 sugestões que podem ser feitas à vez ou em conjunto
como forma de criar espaço e possibilidades no vosso dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas reflexões pela simplificação.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Retirar livros que já não estão a ser utilizados da secretária ou de
  outros locais da casa &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limpar a secretária de tudo o que não é necessário para o trabalho que
  vai efectuar seguir&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uma t-shirt manchada ou estragada que não é utilizadas à mais de um ano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Postais de natal ou convites que chegam pelo correio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tudo o que passou de data no frigorífico ou alimentos dos quais não já se lembra da circunstância ou data da sua criação&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recibos e papeis dos bolsos do casaco&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recibos que viajam consigo na carteira igualmente desnecessários &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Revistas e jornais que foi acumulando e que já não lê à mais de um mês&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sacos de plástico e de papel que coleciona - “para o dia que for preciso”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garrafas de champô e outras que se encontrem vazias na casa de banho&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cartões de visita que transporta ou guarda religiosamente porque poderiam ser precisos mas entretanto já passaram mais de seis meses&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“Papelinhos” com números de telefone, afazeres que nunca foram realizados que povoam a secretárias, gavetas ou outros locais da casa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caixa de emails apague pelo menos 100 emails &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deixe de subscrever pelo menos uma newsletter &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Esvazie a o balde do lixo do seu computador&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ofereça, venda ou recicle pelo menos um livro que leu mas que na sua opinião não foi transformador para a sua vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limpe a fruteira de fruta estragada &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limpeza de todos os contactos de telefone móvel que já não utiliza&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se utiliza agendas de papel livre-se da agenda ano passado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O mesmo se aplica a almanaques ou publicações que perdem a sua validade após um ano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Todas as canetas que já não escrevem - mesmo que sejam giras ou que tenham um valor sentimental&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Medicamentos ou suplementos que passaram de prazo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manuais de utilização de aparelhos que já não tem ou que já sabe utilizar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pilhas/baterias descarregadas &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garrafas de bebida quase quase no fim ou que já não são abertas há muito tempo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Amostras de cremes ou perfumes - se não os utilizou na altura é muito provável que não os vá utilizar tão depressa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DVD’s ou cassetes VHS que já não vai ver ou que se esqueceu mesmo o que continham &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Livros de estudo antigos &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Telefones móveis ou mesmo computadores que estão desactualizados ou que necessitam só de “um arranjinho” mas que entretanto já foram substituídos por outros&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pelo menos 50 fotos digitais que acumulou ao longo destes anos e que deixaram de fazer sentido.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reboot!</title>
      <link>http://mZero.co/2014/01/28/reset.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2014/01/28/reset</guid>
      <description>&lt;p&gt;Podemos num computador tomar três acções:  Recomeçar, Reiniciar,
Reinstalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomeçar utiliza-se quando queremos ligar o computador. Tudo começa do
início. Durante o dia de trabalho se o computador está lento muitas vezes
ajuda a desligar e ligar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiniciar é utilizado  quando o computador bloqueia e não responde e mais nada
resulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reinstalar torna-se necessário quando o sistema operativo está corrompido
e nenhuma das outras hipóteses anteriores se mostra eficaz. Significa
começar do zero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa das últimas aulas de Chi Kung discutíamos o que nos fazia recomeçar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu embora não seja fumador acredito que em alguns momentos a pausa para
o cigarro possa ser recomeçar ou mesmo reiniciar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um aluno deu a ideia das maravilhas que um quadrado de chocolate pode
fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora ambas seja válidas existem de certo outras possibilidades mais
simples, mais baratas e mais saudáveis.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dormir&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cozinhar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exercício físico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caminhar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desconectar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como seres humanos acredito que no dia a dia consoante os desafios que
encontramos podemos também, Recomeçar, Reiniciar e Reinstalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas em linguagem humana prefiro as palavras Parar, Recuperar
e Reconstruir.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parar&lt;/strong&gt; significa utilizar os pequenos momentos no dia a dia. Nem sempre
é claro onde podemos parar no tsunami de afazeres que estão em alguns casos já
presentes assim que o despertador toca. Mas quando observamos com atenção,
existe aquele momento em que em vez de parar é escolhido consultar o telefone,
ou a rede social, ou as horas, ou ligar a televisão quando se chega a casa, ou
dizer uma piada quando o silêncio está disponível para ser aproveitado. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperar&lt;/strong&gt; requer mais tempo e requer encontrar um contexto que seja
possível recuperar do dia ou da semana ou de um momento pontual mais
intenso. A tendência pode ser a de acreditar que recuperar está
relacionado com algo que pode ser adquirido e que sem isso não é possível.
Temos o que necessitamos para recuperar. Recuperar não significa apenas
parar e desconectar. Passar algum tempo com família ou amigos é uma forma
de recuperação. Existem também as actividades que nos nutrem e que nos
colocam em contacto connosco. Essas actividades muitas vezes encontram-se
esquecidas e só pelo facto de serem recuperadas trazem energia para toda
a semana. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconstruir&lt;/strong&gt; implica não só uma acção mas várias que nos auxiliem
a recuperar algo que em nós está esquecido. Ás vezes implica um
afastamento das causas que nos desconectam da nossa essência. Reconstruir
nem sempre é directo pois cada pessoa necessita de uma combinação de
factores diferentes. Algo poderá ter de ser simplificado para que seja
possível criar espaço para essa reconstrução. Pode levar tempo e é de
certo útil fazer uso dos dois processos anteriores. Parar e Recuperar.
Pode ser necessário estudar mais ou pedir ajuda especializada - Ou ambos. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quais são os vossos métodos de criação de possibilidades? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que estão a viver neste momento que possa requerer parar, recuperar ou
reconstruir?  &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como deixar o facebook em três parágrafos</title>
      <link>http://mZero.co/2014/01/14/facebook.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2014/01/14/facebook</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Deixar de Publicar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deixar de Comentar &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deixar de Gostar &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se aceitarem o desafio escrevam-me a contar como foi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quais são as vossas ambições e o que gostariam de fazer de diferente para 2014?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta responder a este email. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ano feliz para todos à medida das vossas expectativas. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bifes de seitan</title>
      <link>http://mZero.co/2013/12/20/substitutos.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/12/20/substitutos</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Queijo Tofu &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leite de Aveia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leite de soja, arroz e amêndoa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mel de Arroz, trigo ou cevada &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Farinheira de soja &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Croquetes de vegetarianos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manteiga de sésamo &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manteiga de amêndoa, amendoim e outras sementes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manteiga vegetal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Natas de soja, aveia e arroz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A questão com os substitutos é que ficamos sempre à espera que eles tenham um sabor e textura do que imitam. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim acabamos por comer Queijo Tofu crú entre duas fatias de pão, temperar o seitan como se tempera os bifes com vinho branco e alho ou beber três copos de leite de soja por dia tal como é recomendado com o leite de vaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes alimentos trazem um potencial e possibilidades diferentes. Se não os tratamos como tal acabamos por nunca sentir o que eles realmente nos têm para nos oferecer ou é fácil nos desiludirmos porque os bifes de seitan afinal não sabem a bifes de vaca. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É como ter um tractor que não ultrapassa os 50km/h, comprar um carro desportivo e chamar-lhe tractor desportivo mantendo a velocidade religiosamente abaixo dos 50Km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomem como desafio aprender como cada um destes produtos é confeccionado e vão descobrir que a bebida de Aveia não inclui nenhum bovino ou caprino no processo ou que a geleia de arroz não é produzida por abelhas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já agora uma possível alternativa para a lista acima&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Seitan em vez de Bifes de Seitan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tofu em vez de Queijo Tofu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bebida de Aveia, Soja, Arroz em vez de leite&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Geleias de arroz, trigo ou cevada em vez de Mel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasta de Sésamo, amêndoa ou amendoim em vez de manteiga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasta ou gordura vegetal para barrar no pão ou cozinhar em vez de manteigas vegetais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Creme de cozinha de soja, aveia ou arroz em vez de natas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 20 de Dezembro de 2013&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Out of the box</title>
      <link>http://mZero.co/2013/11/29/box.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/11/29/box</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Out of the box&lt;/em&gt; é o termo que define algo que é retirado da caixa e está pronto a funcionar. Aplica-se em tecnologias que não requerem qualquer configuração para se tornarem operativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o computador ou smartphone que se liga e tem tudo o que precisamos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por paralelismo estão também incluídas as viagens que se compram nas agências em que tudo está planeado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São os menus que alguns restaurantes oferecem com tudo incluído em que só temos de escolher um número. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As refeições pré preparadas em que basta juntar água, o forno micro ondas ou ambas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São os packs de fim de semana de experiências inesquecíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As máquinas que cozinham todo o tipo de refeições e que basta apenas seguir as instruções e pressionar um botão. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dieta 1-2-3 que promete a perca de exatamente cinco quilos numa semana. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mentalidade pode ser importante quando estamos a começar a desbravar um terreno desconhecido: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se as tecnologias não são a nossa área, comprar um computador que basta ligar à corrente e apresente já todo o software instalado e pronto a funcionar pode a longo prazo despertar a curiosidade para querermos saber mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou uma viagem em ambiente controlado a um pais distante pode transformar-se numa vontade de voltar aos mesmo locais por nossa conta e risco. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questão é quando na vida é o Out of the box que se torna a opção principal. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim se escolhe um emprego mais seguro
Relacionamentos mais previsíveis 
Tecnologias sob a qual não temos qualquer controle 
Ocupar o nosso tempo e recursos com o conhecido e rotineiro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a coca-cola, a penicilina, os post-it, os corn flakes, o pacemaker e até mesmo o plástico foram descobertos por acidente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pense nisso da próxima vez que estiver prestes a adquirir algo funcional, planeado e previsível e se essa aquisição ou escolha lhe dá ou lhe limita as possibilidades das quais a vida humana pode ser animada e tornada única. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoje terminei</title>
      <link>http://mZero.co/2013/11/15/acabar.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/11/15/acabar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nas possibilidades todas que existem hoje em começar algo novo, experimentar algo diferente, convido-vos manter a atenção no oposto - a capacidade de terminar algo. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;O livro que está a ganhar pó na mesa de cabeceira&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O projeto que temos vindo a adiar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uma dieta que iniciamos e que estamos tentados a substituir por outra &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aquele email que está à espera de tempo e espaço para que isso aconteça &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Concretizar a viagem que só é de sonho porque continuamos a querer sonhar em vez de realiza-la&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nesse sentido gostaria de vos desafiar para durante um mês escolherem uma área da vossa vida e não adicionarem mais nada aproveitando esse espaço livre que fica para terminar o que está pendente. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Se compram livros não adquiram mais nenhum e terminem aquele que está para ser terminado à já algum tempo. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se instalam aplicações no vosso telefone ou computador vivam com as aplicações que têm e aproveitem o tempo para organizar o vosso ambiente virtual ou para passar mais tempo desconectados.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se subscrevem muitos blogs, não subscrevam nenhum e eliminem os que não leem.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se andam sempre à procura da dieta milagrosa, mantenham-se na que começaram a fazer pelo menos durante 30 dias e observem resultados. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E da próxima vez que a pergunta surgir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“O que andas a fazer”&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;“Quais são os teus novos projetos”&lt;/em&gt; a resposta possa girar mais à volta do que foi finalizado e das possibilidades que esta decisão cria. 	&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em vez de...</title>
      <link>http://mZero.co/2013/10/24/escolha.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/10/24/escolha</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje podemos encontrar soluções para tudo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas soluções prometem retirar-nos do nosso estado actual para um estado mais desejado e onde são prometidas mais possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto a pergunta central que pode ser colocada na raiz da nossa vontade de adoptar uma nova forma de vida, religião, relacionamento, computador ou telefone móvel é se a procura de mais não se resolve pela procura de menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a procura de algo que nos faz felizes não passará antes por deixar algo que nos faz infelizes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se investir a nossa energia numa dieta para perder peso não passará antes por entender o que na nossa alimentação diária nos está a fazer ganhar peso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a busca infindável dos alimentos menos oxidantes, mais energéticos e mais na moda não passará antes por eliminar os alimentos que nos enfraquecem e debilitam a nossa Energia Vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se adoptar uma nova tecnologia porque faz mais coisas e é mais moderna não passará antes por compreender em detalhe a que já possuímos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se adoptar uma nova religião porque é mais atractiva ou exótica não passará por compreender e praticar com conhecimento profundo a que já professamos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se procurar investir as nossas expectativas na viagem da nossa vida não poderá passar antes por olhar para a nossa vida actual e fazer dela uma viagem.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica o desafio.	&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Mentalidade Goji Berry</title>
      <link>http://mZero.co/2013/08/25/goji.html</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/08/25/goji</guid>
      <description>&lt;p&gt;As bagas goji foram dos primeiros produtos a abrir as portas para que anualmente exista um fruto, sumo ou suplemento milagroso que durante um ano é catapultado para a fama. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Assim temos também a mentalidade Noni,&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A mentalidade Mangostão&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A mentalidade Sementes de Chia&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A mentalidade Aloé Vera&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A mentalidade Kefir&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros ocidentais a tomar contacto com os Hunzas no Paquistão encontraram uma sociedade que ultrapassava os padrões de longevidade até ali conhecidos e julgados possíveis. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Investigações sobre os seus hábitos de vida revelaram que não havia grades segredos. Eram bastante ativos fisicamente, tinham um alimentação simples, vivia num meio não poluído. Afinal não havia o segredo da longevidade. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Havia algo que eles consumiam na sua alimentação que era único e que não existia na altura no ocidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Óleo de sementes de pêssego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim surge a mentalidade do óleo de sementes de pêssego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foram colhidas sementes de pêssego no Paquistão, foi produzido óleo e vendido a um preço milionário no Reino Unido como o segredo da longevidade. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questão que se levanta quando adotamos a “mentalidade goji” é se de facto é um hábito sustentável no dia a dia e que pode a longo prazo tornar-se algo transformador, ou apenas a adoção da mentalidade do momento em busca do milagre do óleo de pêssego. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vimeiro, 23 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Só mais uma coisa...</title>
      <link>http://mZero.co/2013/08/10/coisa.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/08/10/coisa</guid>
      <description>&lt;p&gt;É a frase que aparentemente surge para melhorar algo mas que acaba por criar o efeito inverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É corrigir mais uma linha, mais um capítulo, mais um slide na apresentação, mais um detalhe no vestido ou maquilhagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na China conta-se a história de dois pintores que decidem competir na produção de um desenho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um deles mais rápido desenha uma serpente fabulosa e observando que o seu adversário estava ainda longe de acabar decide adicionar patas a esta serpente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto fazia este retoque o adversário terminou levando à derrota da “serpente com patas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai o ditado chinês: “Não vale a pena pintar patas na serpente.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveite o dia de hoje ou de amanhã e pense se os seus “Só mais uma coisa” não são afinal serpentes fabulosas nas quais no sentido de as melhorar está por si só a criar o efeito inverso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 12 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emagrecer e simplificar</title>
      <link>http://mZero.co/2013/08/09/emagrecer.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/08/09/emagrecer</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um excesso de 3500 calorias dia para além do que o corpo consegue metabolizar corresponde a cerca de 500 g de gordura acumulada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja: por cada 10 calorias que o nosso corpo não consome correspondem a cerca de 1,5 gramas de gordura acumuladas por dia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 calorias a mais todos os dias durante um ano corresponde a mais de meio quilo, 20 por dia a mais de um quilo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ao fim de um ano ganhamos mais 3 quilos então em média o nosso consumo foi de 60 calorias diárias a mais para o nosso peso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engordar ou emagrecer de forma natural são movimentos graduais. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu chamarei engordar - complicar e emagrecer descomplicar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se opta por uma vida mais simples entramos num processo de descomplicação. Este processo tal qual o emagrecimento deve ser gradual. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No processo de emagrecimento também existem jejuns ou períodos de redução calórica grandes mas o processo mais eficaz é o processo gradual. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se revertermos o processo ao contrário de 60 calorias a menos por dia significa três quilos a menos no final do ano. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplificar é antes de mais criar movimentos diários, breves e consistentes de descomplicação.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em 10 minuto podemos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a nossa secretária&lt;/strong&gt; deitando fora todas a canetas que deixaram de escrever, papeis que perderam a validade ou objetos que já não são contextuais estarem em cima da mesa. &lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar todos os ficheiros&lt;/strong&gt; que já não fazem sentido estarem no nosso computador: Fotos, documentos, programas.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Libertar de objetos desnecessários uma prateleira&lt;/strong&gt; na nossa sala ou local de trabalho.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despejar e limpar uma gaveta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selecionar roupa ou sapatos&lt;/strong&gt; que já não precisamos.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpar o carro&lt;/strong&gt; de papeis e outros objetos que acumularam.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organizar a pasta, mochila ou mala&lt;/strong&gt; que carregamos diariamente para o emprego.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que a tarefa não fique completada, pode sempre voltar no dia seguinte ao que deixou por acabar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retorno à simplificação deve ser consistente até a área que se propôs simplificar estar livre de complicações desnecessárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem quer emagrecer de forma natural coloca a sua constante atenção no seu objetivo durante um período de tempo proposto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onde vai aplicar os seus 10 minutos hoje?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alter do Chão, 9 de Agosto de 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomeçar</title>
      <link>http://mZero.co/2013/07/15/recomecar.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Lourenco de Azevedo</author>
      <guid>http://mZero.co/2013/07/15/recomecar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se estamos em férias pode ser a altura ideal para quebrar hábitos antigos iniciando outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo não nos encontrando de férias, os dias são maiores e existe mais tempo e espaço que pode ser utilizado para reflectir como gostariamos de estar assim que os dias fiquem de novo mais curtos e a rotina se volte a instalar de uma forma mais presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste processo de recomeçar novos hábitos e às vezes novas vidas antes de perguntarmos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com posso…?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como devo… ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como quero… ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E antes de começar a adicionar mais um hábito ou a criar uma nova vida faça apenas uma pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que posso simplificar ou eliminar relacionado com os meus hábitos ou vida antiga?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reduzir torna-se assim a preparação essencial do terreno para o que queremos criar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de enchermos um bloco de notas com o que é importante fazer para que os nossos sonhos se realizem e novos hábitos surjam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Defina nessa lista a prioridade de eliminar tudo o que já não faz parte desse mesmo sonho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como quem cultiva a terra e a disponibiliza para a próxima colheita.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisboa, 15 de Julho de 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
 
  </channel>
</rss>